給前線警員的一封信

致前線警員們：

這個月來，你們辛苦了。你們上班受盡了市民的辱罵、指責，而你們卻不能還口。你們只想維持社會安定，卻受到市民們、朋友們的排擠，一定很辛苦。

但其實這一切都不是你們的錯！

你們怕自己受傷害，所以奮力反抗。但認真想想，是誰挑起了市民們的怒氣怨氣，卻要你們收拾殘局？是誰要求你們冒著付上性命的危險，自己卻在冷氣房中落order，命令你們不准違抗命令？

是你們的高層盧偉聰！是政府高官！是行政長官林鄭！

起初，人民的訴求只是要反送中、撤回惡法！現在人民卻關注在你們的執法手段、轉為對你們的仇恨。但錯卻不在你們，而是高官們！

他們把人民的視線由自己的過錯，轉化成對你們的仇恨，是他們最想見到的情況——人民鬥人民！而高官們只是在舒服的環境，盤算着自己能在這場運動中如何得到最多利益。而受傷的，卻是你們和市民。

高官們不直接面對人民的訴求，卻在背後不停落order，要求你們加班去面對市民的怨氣。你們卻苦於在自己的位置，不能違抗上級的命令，只好冒着性命的危險和背負着家人的憂慮，上了前線執行命令。

不要淪為高官們的政治工具，你們其實可以為自己為家人選擇的！

我明白你們從學堂出生開始，你們就被訓練成為一個群體，凡事都要以整隊人着想，不能只考慮自己的利益。但其實在此事上面，你們要多為自己想想。那些坐在冷氣房的人，賺着幾十萬月薪，出手的受傷的卻是你們，真的值的你們如此無私的付出嗎？

人民不是暴徒，你們也能安撫市民的情緒，做到真正的維持社會秩序

可能你們並不贊成「人民不是暴徒」這句話，因為你們也可能在這警民衝突中受了傷。但讓我們認真想想，為何市民們對你們的怒氣這麼大？（雙方都作出反思，才能令香港變得更好）是因為你們在幫這個不回應市民訴求的政權做事！平日裡，你們保持交通暢順、維持秩序治安是你們要做的事。但在成千上萬市民（甚至百萬市民）上街，提出社會問題時，你們為了執行上級命令，解決提出問題的人，真的是維持秩序嗎？令社會出問題的人，是高官們，而出手的是你們，令市民覺得你們是幫政府做事，也是無可厚非的。這是導致警民衝突的主因。

其實你們可以選擇的。

人民鬥人民的情況，不應再發生。而你們可以做的，就是和市民一起，問責香港的最高層，要求他們正面回應市民訴求，而不是落order要你們做他們的劊子手！我們要同心協力，才能做到真正的警民合作，令香港變得更好！

一名香港市民上

唔想再人民鬥人民
呢幾次遊行最後好似咩都無改變到
被捕嘅市民愈來愈多 受傷嘅人都增加左
政府依然唔回應市民 但警民衝突卻愈演愈烈
低層鬥低層最後嘅得益者一定係依家所謂嘅政府高官
我地唔好跌入佢地嘅圈套！

雖然可能有人覺得寫信俾警察好左膠
但我地各有各做！大家加油！

721一齊出黎啦！

仲有呢個post都好值得睇

[文宣必看] 立場啱啱出左篇藍絲功略

推！

仲以為
給警員的一封信：
屌你老母

推

我冇嘢講